做過3年m記經理 你問我答

唔會答做過邊間
驚自爆

驚唔驚自爆？

人工?

有冇食女員工>

係咪打算做成世

轉工個hr有冇笑9你

經理係月薪定係時薪計？

我人工15000

有食過2條女

有冇用雪糕塞落啲淫賤女員工
等佢地做野快手啲專心啲

上年已經冇做了

冇喎

有冇去過其他美式快餐店做臥底

人工15000 係唔係咩都要做埋一份

食完有冇手尾跟?

m記得兩種女, 你食智障定60路熟婦

我做過嘅鋪有正有唔正啦
最正嘅10隻手指數得晒

月薪 當然亦都有part time經理 係時薪計，不過比較少

我食csa姐姐

冇

咁經理使唔使好似其他part time 同事咁樣去收銀或者炸薯條？

其實都要做 如果你夠厚面皮夠仆街可以坐係經理房咩都唔理

果2個咪做女朋友

如果冇人你都要幫手做
不過你亦都可以叫其他人做
因為經理大晒

咁經理有冇咩要求
例如學歷

冇 最多請佢地食野落力啲幫我番工

冇要求 你中學未畢業都可以做

即係可以由低做起
然後做到經理？

可唔可講下員工點分

咩黃 咩紅個D呢

係 上經理之前會比你上一個技能提升課堂 內部認證當你中學畢業 就可以比你升經理

咁做完店鋪經理有冇機會可以升到上去總部？
例如管理分區

一開始就白牌 trainee < crew <黃牌trainer <紅牌team leader
升職當然會加人工

見巴打都算答得幾用心！
留低正皮！

有機會，其實大部份高層都係由低升上去
當然亦都要自己努力

我以為上面的高層係果啲公開招聘嘅大學生！

巴打咁你轉左咩工做?

多謝巴打
其實做過經理我先覺得 做m記都冇咩唔講得比人知 就算親戚朋友問我都照直問佢做麥當勞 因為係到我真係學到好多野
又識到好多朋友 其實我幾中意呢份工 雖然有時忙到仆街
如果唔係同個bc不和 我諗會繼續做

都有嘅 因為上面老一輩全部都係由低升上去，只有少部份後生先係大學生直接做管理層

轉左金融

下

金融做咩？
可唔可以講多少少？😂😂

屌你老母 你啲職員隻閪手係咪唔識裝薯條 尤其外賣 有一次直頭仲少撚過過細薯 得果幾條 塞滿啲係咪好撚難為你地

巴打做港島旺鋪?人工咁高既
我5-6年前做m記時,個經理同我傾計,話佢做左十幾廿年而家先得萬3蚊,慘到hihi

做盤房交易員(倫敦金)
不是呃人果D 好合法正當

因為良心員工反而會比人插

利申:以前既良心員工,炒薯條一定係裝到滿一滿,實一實,細薯當中薯咁炒,中薯當大薯咁炒,大薯就炒到痴撚線 早餐d通粉又裝到勁多勁重
結果就係比d 傻鳩自以為好高級既黃牌紅牌,間公司係佢既咁款來屌我

因為薯條好易淋同縮
我試過塞滿擺5分鐘左右都會冇左4分1
所以如果忙起上黎是但炒幾下 係會縮到冇左一半

塞唔滿預左 但唔係咁撚離譜囉 果啲傻鳩真係抵佢一世做m記
Btw巴打

港島區 不過因為呢幾年m記加多左人工

有時特登揀啲少人啲既時間都係咁 望撚住佢裝 度縮到好似間鋪係佢開咁

我之前是在麥當勞打工的，而我產薯條的原則是：
「幹你娘塞爆」
沒錯，就是幹你娘塞爆，老子才不管甚麼公司虧損三小的，每次產的薯條就是姬芭一大包。小薯產成大薯，中薯產成巨薯。大薯買一送一，跟把整個薯條站的薯條全送給你沒兩樣。

我還記得，我那個月上班25天，經理跑來跟我說，這個月薯條虧損二十六箱，你有頭緒嗎？

我他媽的怎麼會知道。

有次我外賣拎走5分鍾都無番到屋企
D薯條已經淋撚哂

btw會做m記個d真係奇奇怪怪
前幾日去買shakeshake薯條 無啦啦收銀個個自己放工
條隊就呆左係度無人收銀 入面D員工都O哂嘴

屌你老母睇過咁多次都笑到仆街

可以叫佢裝多d 再唔係就屌佢 因為顧客永遠是對的
我通常都會裝滿d 因為我都係食客 我都想客人食好d
d薯條又唔係用我錢

m記d薯條係好易淋
可能個員工發脾氣拉卡收工

想問mt prog同普通經理有咩分別？？

個個好似你咁就好 可惜十個有九個都

其實投訴有冇用？上次去M記買外賣返屋包中暑條夠膽死半包都無 勁撚仆街

mt 唔可以自己獨立番一更 ，要同bc考左試合格 同埋去食環上堂有個衛生督導員 牌先可以獨立番一更

佢地用心用力為公司 幫鋪頭做好條數
大家立場唔同

如果投訴好嚴重嘅會理，上面會跟進，個bc會屌個老闆問咩事
如果好少事通常唔理 1年一百幾廿單投訴 邊理得咁多

呢個真係嬲 食m記除左雞翼就係為左個薯條架喇 仆你個街 少撚到 如果唔係個薯條真係食你黎把撚咩

所以外賣自己check一次最好
或者直接打落鋪同個經理講叫佢下次比番你

無叫M記外賣好耐
因為自從我幾年前 送上黎粒幾兩粒鍾先到 乜野都淋撚哂
我仲要俾貴錢 60蚊先送黎 本身外賣D餐就貴
你屌佢又唔係 唔屌又唔係

要食自己落去買仲快 行落去5分鍾
如果我自己拎走一定check一次先走人

做3年15000

利申 2年 15000

屌你老母臭西
啲薯條你有份咩

次次都北勁少 多少少都了返走
M記經理全部都要死全家

已經係舊制

塞太多會俾人屌

M記係咪扮社企？
成日Csa有d似唐氏

做邊間

又想人自爆
傻豬黎 你講先？

講邊區好了
我港島，你邊區

九龍

啲女係咪好易食？

lm待笑

咁普通crew 月薪有幾多？

其實都係 你夠膽flirt下就有機

一萬左右

跟邊個BC

點解D薯條 炸到泥膠咁

因為擺太耐

不自爆

24蚊餐d包有無縮到水

有冇員工餐 食啲乜？

你下次拎走之前望一望先
你返到去會見細包左好多
因為薯條焗林左 唔挺身

大舊

唔通你係跟大舊
不過我唔係 差少少

想問下轉左鮮橙汁or 咖啡 再加大會唔會大杯左

由低做起上到寫字樓operation manager已經好難（得果五個位）

如果餐廳總經理升BC正常都要dum5年左右（不過依家缺人2-3年都上得（30幾個位左右，仲要241個餐廳經理去爭）

其他部門，例如legal，markting，accounting呢d就係請d有工作經驗（至少10年經驗）ge人

所以係m記發展真係好難...

唔會

想問下PART TIME辭職洗唔洗七日通知期？
好耐之前返過part time 返個陣佢唔比我辭職 後來佢打電話嚟問我報更我唔聽電話幾次 之後就無打來
咁其實咁樣算唔算辭職？

屌你老母 365日無停過promotion
利申:啱啱收工

麥旋風 食唔食得？會唔會好污糟

其實正確黎講要
不過part time你唔番都吹你唔脹 又冇簽約
都算辭左啦

i know that feel
公司為左賺錢係咁架啦

食得
總之唔會食死你

做m記嘅學生妹/mk妹都好易得手？

DLLM 點解大薯條成日都少過中薯條?
仲有無珍寶裝氣水買?

我覺得係
只要你正正常常

識識著條果期D大著係咪細D？

唔係

人問題
冇啦

好心你問我答就咪撚用術語行話啦屌你老母
咩bc又唔講係乜鬼睇得明咩
abc我就識

姐係你係由低做起再做咗三年經理？

新界區barista lm

M記妹屌落有無薯條味

姐係Business Consultant

係

邊有

點解永遠ZERO都好似擺到無曬氣咁
點解雞仔叫雞仔
點解奶茶成日有粒粒茶粉
點解檸檬有時啲味好似擺咗好耐

經理係咩衫 同咩衫分別代表咩員工

點解凍檸茶有時咁清有時咁濁
點解奶茶啲煉奶係個壺but極都仲有

點解嗌餐嗌完先話加大，啲staff好似即刻火都嚟咁

即係：兩隻雞翼，加多個脆辣雞腿包餐，飲芬達走冰，加大，轉粟米

ugrad 一入做到分店經理?

返shift? 一更幾多個鐘?

得底薪？有冇咩福利，好似分紅之類？

再升上去可以做咩

串過幾錢？

驚自爆 唔答

咁就係佢間鋪品質問題

經理係灰色衫
黃色係counter員工
黑色係廚房

可能佢啲茶擺得耐
會加架嘛

屌番佢轉頭

由crew做起
你shift 一更10個鐘

有雙糧

再升咪餐廳老闆
再升就Business Consultant

咩串過幾錢

因為冇茶就會溝淡佢還order
啲淡奶會keep住refill入去到夜晚冇咁忙先會收起

因為要重新禁過
佢係餐>野飲
加大要係禁野飲前禁左先

咁我個組合咪仆街

如果你咁叫
應該係餐加大轉濕米再野飲

點解艾朗藍斯咁廢

而家濾油收grill仲係搵新仔做？

店最大果一個 係咩位 要大學生？

我一直都唔明我加大，轉凍奶茶，個杯奶茶都冇大到，點解呢

點解奶昔啲份量時多時少，有時爆到頂蓋，有時仲有成cm留低，叫佢加佢又黑面

同埋士多啤梨味啲顏色時深時淺

係另一鋪翻左成年都冇比人叫慮油
收grill先正！最快走得

This?

因為部機規核爆
佢係針到一定份量自動停
但佢成日一係就唔夠一係爆到七彩
我地自己都冇得控制

因為奶茶真係得個個size 嘅杯
冇得自己揀過另一隻裝

點睇056

小弟只係一個鳩fing左2年既crew
對外面世界沒太多認識

餐廳老闆人工幾多 有條撚樣串柒柒咁係咪好高人工好撚威

完全唔明 平時見到嗰啲叫值班經理？

前top20 trainer留名

佢經理都有分3個職級
之後你較高既經理就會有得做部門經理

有無私袋禮卷
聽過有人袋到又買車又買樓

有聽聞好似都係19000
呢個係較忙嘅鋪嘅價
不過我只係小小員工
唔知是否屬實

有keep 住有數啲GC卷
咁拎法應該冇乜可能
最慘個收銀機如果啲錢少左係要當值經理自己比翻出黎

新既$24蚊餐入面邊個最衛生？定係玉子 / 板雞兩個都唔得？

另外自從加左自動販賣機之後等餐時間耐左好多
之前7pm呢個鐘蚊叫個$24蚊餐等撚左30分鐘

如果入去做有冇得淨做廚房唔做收銀樓面？

外賣好撚興比最細果包薯條你，搏你唔睇，仆佢個街
係米潛規則黎？

因為雲爺爺唔識用我

唔洗

睇經理點安排

因為特飲得一個size

部機感應唔好
淺色差唔多冇糖漿

一定係呃鳩你
利申 現職經理

係咪一定要請弱能人?
成日見佢執緊檯鳩叫 倒垃圾又唔叫人借借

今晚一齊正選

通常2字頭

唔關收銀機
係喺經理房個疊禮卷

有你發咗達lo

可以呀 同經理講就得

通常是但拎 理得你大定細

通常都會請

咁如果真係有唔岩用既 會當普通員工炒?會唔會有手尾

新地筒要2圈半
我永遠整到3圈半先停手
靚啲 個客見到都開心啲
雖然成日比人屌鳩我搞到short奶
利申 良心員工 大學都仲翻緊

樓主你好

笑到仆街

我唔多明點解近期好多時條隊成廿幾三十但都只係一個收銀，而廚房入面就7-8個人係唔係逼人用手機app落單？

唔爆

逼你用點餐機

經理你好

我係Barista既同事呀

我冇做喇 唔好叫我經理

我次次食親都好撚細杯😭

點解啲收銀要大叫收五百？

經理都咁低人工
M記員工辛苦了

一間分店通常有幾多個經理？
藍衫制服靚女係咩職位？間唔中會見到
包伙食？通常食啲咩？

麥麥送

有人行同有人用電單車 （佢哋啲人工點計？有冇話送多啲人工高啲？）

唔夠人既話經理洗唔洗幫手送外賣

果然係咁 我呢邊未有點餐機 早午晚條隊都排出餐廳外仲要用一個手腳慢到仆街嘅阿姐收銀，終於我頂唔順下載app買

點解啲女經理唔係大波妹就係mk 妹

因為經理就會回你一句，小心找
做左2年除左頭幾日有叫之後我都已經冇再叫

唔會當普通員工炒定唔會有手尾...

好耐之前叫過麥麥送 送到發現錯既
個地址係同一大廈另一個單位
咁我截得切個外賣員 同佢講撈亂左
之後佢換返比我但少左個包 唔知係咪個家人食左 我打電話話少左個包 之後有人再送黎

話比經理知

通常3知以上 睇間鋪幾大
藍色咪csa
通常咪食包囉

我冇做過電單車麥麥送既鋪
不過佢地啲人工計法好複雜
時薪好高，每送一單又有錢 有啲時段送夠唔知幾多單又有錢
經理唔會出去送

唔通係raymond yip？

下次影黎下

兩樣都唔會

我識raymond yip
佢成日帶個女黎我間鋪買野食
知佢住邊

不過唔係跟佢

佢超好人
完全唔會鬧人

係阿 個人好親切 不過上年annual dinner 搞到佢難做

做左2年幾3年PT，越來越少人返，但客就冇少過

其實幾好玩，啲同事幾nice，份工無乜壓力，又幾休閒，吹下水又放工

平時除咗7/12/16/19呢啲時間之外間鋪都無乜客都係㩒手機hea等時間過

除咗人工低同經常比啲西客屌之外，其實真係一份荀工

Btw...依家好似取消曬啲紅黃牌，轉咗模式喇

我係港島區top20做緊經理
真係慘撚過做狗

因為禁機個制一定要撳加大先再禁個餐 之後再禁加大飲咩
你又走冰又轉粟米又加兩隻雞翼
要全部野重新入過
有時驚自己記錯記漏 再問多次個客佢又會好炆咁

試過有次有個客嗌幾個餐
但全部野飲唔同 又少冰走奶又轉橙汁咁
薯條又走鹽 又轉橙汁
啲包走瓜又醬
之後再嗌雪糕走花生走醬果啲
好啦 全部入完啦 先同我講全部加大 姐話要全部重新再入過晒
果刻好想打人

唔講bc 不如講下你係邊個om

願聞其詳

港島區top20
得幾間炸喎

好似都有4-5間既

大薯炒到痴撚線

巴打加油
快啲搵路走啦
唔好辛苦自己

你港島區咪同你一樣

早餐炒蛋點煮?

本身喺加拿大都係m記經理
好想知同香港嘅分別幾大

D幾

MT幾錢人工

見到靚女客可唔可以抄牌

巴打個姓好特別咖喎

最正嘅10隻手指數得哂
真係抵你做m記
最就得一個

part time經理一個星期最少要返幾日?

發生咩事，申利-做梗

做客可以點識老麥Csa?
直接攞電話有無機

m記女經理都幾正

點做餐廳老闆 姐係著便服

做m記經理根本玩鳩自己
數漏錢埋唔到數
食物安全,由其雪榚機好易出事
班細路成日射波,人手唔夠
全鋪大小事務都要你理

利申:好多年前做過leader,話想升我,畢左業就唔理佢啦on99

由crew 上到經理要幾耐，見樓下個大波mk 妹已經做到到經理

理解

真心問 可以直接in經理位 點解仲有人會in普通職員位

D炸油幾耐換一次?

自從M 記變左集中買餐，集中等餐
我有次試過等半個鐘先有餐
啲雪榚又唔係即時比我，搞到溶溶地

程序上晚晚要過濾
一個月換一次

*程序上

做過3年m記 做到紅牌就升經理既時候走左
做m記有開心同唔開心 過時返通宵 最多4人 2人廚房同2人收銀加過經理 過時成班都肯做 過時就算做到幾撚累都開心 因為有一班戰友一齊做 收左工仲會一齊去食早餐吹水 到左升到紅牌 責任大左好多 要幫經理管住班員工 時間過去 班同事都轉左工 因為工時實在太長 日日返夜晚10點收第二朝11點 人工又唔高 又要一個人做3個人既野 時不時有d飲醉酒既客人係度嘈交 好撚煩 同埋升到紅牌好撚大壓力 岩岩入黎做既新人又唔可以太惡對佢地 驚佢地做做下唔做 同埋又要管掂個場 個經理屌你老母成撚日就入房玩手機 又唔撚出黎幫手 做撚到我地死死下 仲有 要升經理要睇餐廳老闆面色 你對佢好就會幫你 唔撚好既話就針鳩你 當你夜晚自己一個係廚房 又要收廚房 又要落包 有時仲要set貨 真係好撚燥 到早班同事返黎既時候又嘈你點解呢樣唔好過去唔好 我心諗 我屌你老母40蚊一個鐘你仲想點撚樣 俾埋條命你好唔撚好？ 有時班fd放假出去玩自己又無假放 大時大節又要返工 返10幾個鐘你玩埋佢
同埋d客有時真係好撚仆街 叫個餐就以為自己去撚左五星級酒店咁 又要求新鮮要求服務好 屌你老未你食m記架炸 唔打太多 要講既真係聽日都講唔撚完 sorry for 1999999

我住秦石，條大波妹妹又係由低做到經理，近排仲要唔見埋 唔知去左邊。。。

我黃埔，仲係到

d2

mt 萬3

可以

冇規定

可以試下

老闆都要著制服

一年左右升到啦

咁可能人地唔想升經理
我一開始都冇諗住升

5-7日

睇晒 不過下次隔行唔該
i know that feel bro
你以上既事我全部都經歷過
係m記識到一大班豬朋狗友真係好開心
就算幾忙都好有成班fd同你一齊劈 好開心
開心唔開心都係鋪頭經歷過
以前年年倒數都要番工
不過最重要係有班fd陪你
呢啲回憶其他好美好

可能調左鋪

邊區

你應該認錯人

用煎肉個爐炒

其實

膠鏟掃呀掃

up

分店盤數唔洗交上去？

要呀

以我所知港島區都有分Amie同Effie

12500

秦石個大波經理我同佢上過一次堂

我好似3個月都冇 就升左

我枱人好抵死自己買酒飲。有個同事（唔係好企得穩）想去個廁所，咁就有另一個同事扶一扶佢去，點知去到門口比人截住話抽獎定唔知點唔比去，眼見好多都偷偷地推門自己去。咁佢咪自己推門，點知一推咁啱有個工作人員開門，所以咁啱未推到門變相推到個工作人員，咁咪誤會佢搞事之類。點知叫左佢出個控制枱，某間鋪既白頭佬rgm（工作人員指揮）打個同事塊面幾下，之後個同事咪開始同佢地衝突，我見到都衝埋出去，差啲打起上嚟，諗返都覺得柒 之後過多排 我同個同事就無做了。另外聽聞個白頭佬都好多人唔妥下
sorry 有啲1999

d玩具有冇得就咁買

有時有d想要但唔想食開心樂園餐

有冇詳情? 有冇落啲咩?

係咪每年指揮交通個個

親朋9友: 做緊咩工?
你: 冇呀, 經理lor
親朋9友: 咩大公司經理呀 ?
你: 冇呀, 美帝國際大公司咁囉, 最近比大陸注資買能左
親朋9友: 咩大公司咁國際大公司呀? 要做咩ga?
你: 大公司...國際好大ga, 管下D員工管下D貨管下D客咁, 好多靚跟我
親朋9友: 哇, 未結婚ar ho, 我介紹幾條女過你

親朋9友有冇笑9你

總之白頭佬啦

蛋,蛋,同埋蛋
炒之前搽少少牛油係爐面

請問例如忌廉湯、龍蝦湯標準份量係幾多，好幾次買外賣都係得一半或四成

麥當勞有牛油咩 人造牛油就有

想問part time 經理幾錢一個鐘
見工時要點講

有無扑D學生妹?

好好人呀

M 記通宵既時候成日都有露宿者入黎訓覺
佢地又臭喎，特別夏天，臭到不得了
搞到都唔想坐
有無趕佢地走？

以前做過海洋公園pt 都幾高人工
不過個經理太煩 做左一年都無就辭左

而家M記個Restaurant MT programme就是由crew做起？

樓主是咪四個經理一齊唔撈

都好大件事喎，指揮交通嗰個老屎忽黎

粟米杯本身有無落牛油？
板燒雞用咩醃？

銅鑼灣去尖沙咀點去？

其實可唔可以打定電話外賣自取？返工無咁多時間排隊等餐
btw見過有個職員係著黑tee牛仔褲 嗰個係乜職位
多人到仆街嗰時佢會喺到做輔導員咁

做咩要浪費三年人生

識人check到

薯條走鹽係咪好仆街

咪就係，全部都係蝗黎

要買嫁咩 我記得前年問有無啤酒飲，佢地話有。仲係咁幫我地refill

前part time csa路過
返飲食真係好辛苦

仲要有生日會就一定要我返
星期六日都冇得放假
但我平日都要返學 變相完全冇得休息
壓力太大之後就辭左職了

但m記應該都真係好唔夠人用
舊同事間唔中又問我得唔得閒返去幫手
最後都係冇應承
唔想再返去了

開名架咩
我amie

part time通常都係由full time轉
唔會直接請part time經理

通常都係 亦都有大學生直接黎做MT

冇落
板雞我地冇加工

未見過有人外賣自取
都係普通crew

餐廳老闆係由經理升上去
餐廳老闆都要著制服番工架

麻煩啲囉
要即刻炸過新既

我覺得冇浪費到

間間鋪都唔夠人用架啦
生日會係最煩
我以前間鋪個個星期六日都有生日會

住地鐵囉

海洋公園係咪好hea 講多啲黎聽下

你買野食+8蚊就可以直接買玩具

每個人資質都唔同
醒目快手既咪好快升
有啲人做幾年先升到

坐

麥當勞入面

最緊要手快
手慢但醒目都無用

上年話無提供

睇咩日子 大陸無假放既話都算hea 佢地放假就忙到仆街
Btw想問下樓主幾歲？

巴打應該係姓張😏

利申以前都係撈港島

估錯

樓主點解轉行，點解轉而家果行

M記請唔請bba fg d management trainee?,
有咩位係可以直接份到去m記 main office 做（唔洗由低做起）.同埋main office d 位多數幾錢人工

MT係咪姐係management trainee ?,出邊大公司聽講完左trainee 都有2-3 萬，m記有冇

同感 我以前讀書個陣都係part time csa
畢業之後決定升經理 宜家發現行錯路 做gefm咪幾好

我都amie喎ching

巴打係咩姓朱

想問m記啲藍衫制服女女係普通員工定點
見親都勁靚女

點住

做東區？近大舊

點解淨係得啲經理先食得執熊貓，袋鼠，你阿爸啲餐嘅，其他職員直頭係對熊貓，袋鼠，你阿爸冇反應嘅？

請
m記個網站有寫晒上面請咩位
不過上面啲位好多人爭
人工就唔清楚 同上唔唔太熟

gefm係輕鬆好多 人工又差唔多
做既野又少好多
以前我間鋪既gefm r鐘r到仆街
食足2餐 又長期唔見人
忙既日子又要放假

坐
打錯

不是

csa黎

唔自爆

被忽略

點睇275

睇左好多次都唔知你up乜

有無新界既手足👋🏼

講緊foodpanda，deliveroo，UBEREATS啲訂單，點解得嗰經理識執

csa係pt定ft先做得

好撚攰呀經理
可唔可以咪撚成日叫Cafe既過去幫手
明明本身已經忙到仆街

Csa 姐係咩

以前csa依家經理 仲要係amie

點睇美國m記嘅經理趕走有人幫手畀錢嘅流浪漢？連個幫人嘅食客都趕走埋？重要call 晒差佬

別相認

想問Part time barista 人工幾多

好撚低
38-40左右
聽聞有啲鋪同mainstore普通crew一樣

FT都係11-12k